13 歲女燒國旗 被判12個月感化 官：不能因年輕就「乜都輕判」

13 歲女童於 9 月 21 日的「光復屯門公園」遊行期間，焚燒屯門大會堂外的國旗，早前承認一項侮辱國旗罪，今（13日）在屯門裁判法院少年庭被判12個月感化令。

裁判官水佳麗在判刑時指出，女童的感化官報告正面，事實上，女童亦非她想像中的「狂妄之徒」。鑑於社會事件仍未見結束的跡像，故水官特意提醒女童，沖昏頭腦、受人影響，「人哋叫做乜，你又做乜」是「好危險」，又指衝動、做事不考慮後果，是一件傻事，女童應該知道不少人因此失去自由，故提醒她須控制自己，三思而行。

水官又指，法庭不能因為被告年輕就「乜都輕判」，強調法庭有其職責。女童被控於本年 9 月 21 日在屯門大會堂外，和其他兩名不知名人士，公開和故意以焚燒方式侮辱國旗。

水菜麗

屌你死黑警又揀官
警二代性侵強姦：因年輕一時衝動->輕判感化
警多次偷竊：工作表現良好->輕判
三警涉插贓嫁禍：警告了事

屌

有險可守

死狗官我屌你老母

嘥氣，如果重判可以阻嚇到，一早冇人出黎示威

黑警先可以輕判，酷刑變傷人

包致金 姪女 呢？

正一閪官

狗官

差佬非禮偷野就輕判無事

裁判官水佳麗認為本案案情不輕，她直斥少女「侮辱咗國家、貶損咗國家」，行為不能接受，因國旗關乎民族自尊，即使對中國無感情，但「中國人不燒中國旗，係最起碼嘅尊重」。

感化係米入女童院?

狗官